[做樣？] eTaxi 支援八達通付款抗 Uber 記者實試等20分鐘 無司機願接單

現在要截的士，應該有不少人都會選擇使用各種應用程式 「Call 的」，有效安排時間上車之餘，又可以知道大約的收費，甚至有 App 提供「公司價」吸引顧客使用。近日 8 間 Call台合力推出的 eTaxi 成為最新的「Call 的」 App ，並和八達通公司合作，大力推行以八達通支持車資的服務，筆者就進行了一次實測，看 eTaxi 到底比其他的 App 有什麼分別，以及測試 O!epay 的支付流程。

官方「call的」App？

香港的士業議會 協助的士業界推出的 eTaxi，由 8 大 Call 台﹑的士車主﹑車行等多個的士業經營者參與，可說得上是的士官方推出的「call的」App。eTaxi 的功能和其他的「call的」App 大同小異，但由於和八達通公司合作，因此可以注明使用八達通或其下的 O! ePay 支付。找出接受八達通和O! ePay 的司機，讓使用者免除找續﹑找零錢和現金不足的煩惱。目前聽上來好像非常便利，但實際又要如何呢？

沒有司機收八達通？

筆者在中午時間實測 eTaxi App，在葵芳地鐵站附近截短途車，首先試現金 call 車，只要 2-3 分鐘就成功找到車。不過司機來電後，經查詢得知該名司機只接受現金，因此取消訂定。再回到 eTaxi，在出行要求上指定使用「八達通卡支付」或「O!ePay支付」，但問題就在這刻出現。筆者等了約 20 分鐘，也沒有一名司機接單，而 eTaxi 上看到在 2KM 內的司機數也有15-30部（隨時間改變）。由於 eTaxi 內有積分機制，鼓勵司機接載短途客，所以筆者認為 20 分鐘也沒有司機接機，很大機會是設定使用八達通或O!ePay 支付。

eTaxi 未能發揮其最大特色

Uber 可以使用信用卡支付，這成功吸引到不少人使用。到了 eTaxi 的出現，能夠直接找到能支援八達通的的士，其實是非常方便，可惜實際上在 App 上要找到這些的士又不是易事。筆者等了二十分鐘也沒車後，重新用現金支付「call的」，結果只用了 1-2 分鐘就有司機接單。

筆者使用 eTaxi 的經驗看來，Call 的士所需的時間短，但看來就算加入了這個 App 的司機中，也不是大多數接受八達通和 O!ePay，令 eTaxi 和其他一般的 Call 的士 App 無異。

O! ePay 使用和支付方法

筆者上車用「現金支付」截到的車後，詢問司機可否使用八達通和 O! ePay 支付，沒想到得到「可以」這個回覆。想要使用 O! ePay 支付，只要在 iOS 或 Android 手機，下載「八達通App」就能透過 QR code支付。O! ePay 方便的地方是，可以直接使用八達通（需支援 NFC 功能的 Android 手機）﹑轉數快和現金充值，也能申請 O! ePay 萬事詳預付卡支付金額。完成車程後，只要掃司機商用版八達通 App 的 QR code 就能完成支付。同時，也可以直接使用八達通，在拍在司機手機背面付款。

雖然付款過程方便快捷，但如果不是筆者剛好撞上接受這方法的司機，那同樣是得物無所用。日後，eTaxi 除了要加大的士供應外，更重要的是安排旗下司機安裝商用版八達通 App ，才能在眾多「call 的」App中脫穎而出。

Source支01

始終都係 DC9

除非唔駛交稅啦

有record 都係不了

算鳩數啦，的士狗做臭咗個朵，做咩都挽救唔到

我又真係諗唔到咩理由唔揀uber，要揀你的士喎

Claim 錢無得用Uber

仆街啦的士狗

的士狗改不了吃屎

上年有的士車行攪過喇，最後無乜的士加入，攪唔成

上星期喺台北市搭的士用優悠卡畀錢
家畀個的士阿媛閪面
天下的士狗一樣黑

dc9拒載係常識

做到外國人生意先講啦, 人哋喺自己國家用開uber, 嚟到香港唔通又特登裝個的士apps 咩

用過幾次 didi，貪可以預約出發去機場，司機都肯收信用卡

"所以筆者認為 20 分鐘也沒有司機接機，很大機會是由於設定使用八達通或O!ePay 支付。"
做記者中文考1都可以做???

我去星馬會裝 grab，去俄羅斯會裝 yandex map

call返uber算啦

一早講咗冇得逃稅班的士佬啋你都傻啦
打uber就狗叫賴呢樣賴果樣，的士佬根本就仆街

????

你中文0分？

原文係
“所以筆者認為 20 分鐘也沒有司機接機，很大機會是設定使用八達通或O!ePay 支付。”喎

grab taxi全東南亞都盛行，勁方便
明碼實價
又有 emergency 制保安全

曬9氣啦班的士狗

Dc9

佢意思應該係加返由於兩個字句句子先通順

Grab全東南亞都用得
俄羅斯唔熟但如果全俄羅斯都用得嘅話都叫唔少城市可以用，用去支那用滴滴差唔多
香港咁細地方